[簽器官捐贈卡未?] 鄧桂思已蘇醒點頭 盧寵茂以《鐵達尼號》比喻

港大外科學系肝膽胰外科及肝臟移植臨床副教授吳國際醫生指，鄧桂思可按指示伸脷，心肝排毒作用已發揮功能，但因仍要以使用呼吸機及洗腎機，其喉管影響下未能說話，要再觀察一至二天再決定何時可除下喉管。另外，家人曾到病房探望鄧桂思，她對說話有反應。

瑪麗醫院肝臟移植中心總監盧寵茂醫生透露，昨接受第二次肝臟移植手術的女病人鄧桂思今日逐漸恢復意識，她已能按指示點頭及郁動手指，顯示新肝功能發揮良好，換肝團隊則指若進展理想，相信鄧女不久便可以不再使用呼吸機協助呼吸，有望4星期後出院。
盧寵茂又對外界質疑阿甄無私捐出的活肝被浪費一事再作辯護，並以電影《鐵達尼號》作比喻。
「鄧桂思今朝已可張開眼，並能夠根據我們的指示去點頭或者郁下手指，基本上佢係開始清醒，之前鄧女嘅黃疸指數去到600幾，依家跌到200幾。顯示新肝發揮的功能比較理想。」盧寵茂指雖然鄧桂思要再換肝，但不能說早前的活肝移植失敗，他以電影《鐵達尼號》女主角在墮海後借助「木板」漂流求生為例，指阿甄最初捐出的活肝就像海上浮木拯救了鄧桂思。
「最後女主角（海中）爬上塊板，先至生存到，塊板就好似阿甄捐出個活肝咁，功能上佢比較弱啲，但救到命，雖然佢載唔到去（返）屋企，但可載住佢浮一段時間，咁啱又有救生艇（屍肝）嚟到，救返佢上嚟。」盧醫生否認最初活肝移植手術是完全失敗，「唔係失敗，塊板（活肝）已做咗佢嘅工作！」
外界質疑鄧桂思短期內接受兩次肝臟移植是否對其他輪候者不公平，盧寵茂堅持鄧第二次換肝時，她的病情仍然是同類病人之中最嚴重的一個，故有需要優先處理，他強調首次換活肝時沒佔用公眾資源，因是活人（阿甄）捐肝給鄧桂思，「當鄧女塊木板已經唔work，咁啱又有救生艇來（屍肝出現），她絕對仍有權去接受第二次肝移植，因第一次個肝唔work，唔係佢嘅責任！」
至於阿甄的捐出活肝何以不能順利運作，盧指活人捐出的肝臟非全肝，肝臟體積較小，亦只能拿取肝臟分支的血管，需要更多接駁的工作，其後肝血管出現阻塞致影響移植肝運作。盧寵茂稱現時較擔心鄧女賴以維生的呼吸機及洗腎機的喉管，有機會令鄧女受感染，故會做好控制感染的工作，據悉港大微生物學系座教授袁國勇亦有參與協助控制鄧女的細菌感染風險。盧醫生期望今次鄧桂思及阿甄的事例，會引發社會更多討論及鼓勵更多捐贈器官。
中午12時許，鄧桂思的丈夫及女兒以及胞姊到醫院探望她，逗留約個多小時後離開，但未有回應記者提問。